【中美貿易戰】特朗普反擊 或對中國貨品追加1.56萬億新關稅

【星島日報報道】美國特朗普於周一指示美國貿易代表，準備對中國進口貨品的2000億美元（1.56萬億港元）新關稅，進行反擊，令中美兩國貿易戰再度升級。

特朗普打算以「10％稅率」制定新關稅，以回應他所指的兩國巨大貿易不平衡的懲罰措施。特朗普於聲明中表示，「中國顯然無意改變與收購美國知識產權和技術有關的不公平做法」，又批評中國正威脅美國公司、工人和農民。

他又再指出，「如果中國拒絕改變其做法，又堅持推行最近公佈的新關稅，這些關稅將生效。」

1.56萬億

唔慣睇天文數字